入嚟講兩句 想時間快啲過 (87)

依個post係俾失眠 失戀 想吐苦水 傾心事嘅人圍爐

多謝上幾個post陪過我 俾過意見我嘅咁多位！

依個post 除咗係圍爐取暖
大家都可以入嚟吹下水 發下癲
分享一下去嗰邊 做咗啲乜嘢
除咗擺低自己心事 都可以散播正能量

有咩開心野想分享都可以返嚟㗎

Kai子！窮！雪！多疑絲！ 大粒麥！跟我來巴！
Cylmomt！辣油！可能巴！塵埃！Gary！
戒賭！宋文德！唔好玩絲！擱淺絲！成熟巴！
旅行巴！因緣巴！洞洞丸！別姫！茄豆！金太！
獵豹絲！毒計巴！離巴！喬！
已讀！中薯！PHY！本澤馬！貓狗！
雪花非花！風絲！教授！
仲有好多位！

嗚 越來越多人唔係記得好清楚
如果你成日留名 但係我唔記得加你個名嘅話對唔住

隨便插嘴is okay
依度無規矩的 free~
當然發表意見要考慮對方感受啦

2

87

咁快爆

終於

圖

就3.啦薯

無我名

牙晴

牙力

輕輕地留個名

牙蓋

聽日唔使返工但係要上堂
完sem 未啊

貓狗

想大家比啲意見

我今年就25，條女30
佢大學畢業，我讀到中四無讀就出黎做野

拍咗半年拖，大家都覺得係有將來，但近期想拎返起個書包讀書。佢都支持我嘅。大家計劃3-5年內結婚。諗住儲吓錢。

但我讀完先28/29，佢就已經30幾歲。究竟我仲應唔應該讀書。

佢又話想結婚生仔買樓，好大壓力。

水

牙斜

呢個gif真係好膠 但好好笑

牙石

咁你而家返緊份咩工先

同同居女朋友分左手，月尾搬走
唉

其實邊個嚟

做飲食業

Ahhh

醒咗

TL韓子亮

搞咩

咩

留名

有排

早唞先 今日忙咗成日 好攰

香港要生仔買到樓唔易 佢知你既諗法同憂慮？

我仲 on99 做打工仔

睇落唔錯

發惡夢？

lm

因咩事分手

Ig好似你地

飲食業+讀書應該都幾辛苦
你本身返shift個工作時間已經好唔穩定
仲要讀書又要面對功課考試
如果再生埋小朋友我驚你會攰到想跳樓

讀完書出嚟做嘢嘅人工
未必一定會多過而家好多
同埋又要還學費

早晨

石仔

咩味

喬喬 頭先點解你話難怪嘅？

佢都知，佢自己都有擔心。但大家都好比信心對方。
不過一讀返書收入就減少好多好多。唔好話儲錢，連生活費都有困難

好似幾好食

咁個個人諗法唔同姐
你冇打算同佢一齊走？

30 歲應該好急結婚生仔

多謝你

讀vtc it 要讀3-5年
讀係為咗個前景好啲？我而家10靚歲覺得呢段時間應該拼搏，做耐啲升職加人工好過

不過我冇乜社會經驗，等其他巴絲答你

但我讀到中四，完全諗唔到前途。份工又唔係有前途嗰隻

巴打點解想讀返書？唔想一直做呢行？

諗緊佢淨係抹碗咁輕鬆
原來佢要負責煮埋

我無勇氣過去從頭開始，拋唔開依家嘅生活

你想讀咩先
老實講中四學歷我驚你catch up唔到啲嘢

幾靚呀

多謝你呀男朋友

係呀
其實我有同佢講我可以抹埋
不過佢又話要抹 咁我就做少啲

咁你覺得點先算有前途？
你做飲食係廚房？

咁唔通你覺得之後嘅生活會好好?移民頭幾年一定會辛苦㗎啦 但起碼會好過留喺香港啦

我工作經驗唔可以話多，以前好景都搵到兩萬幾，而家疫情，份糧直頭少咗一半有多

如果你唔捨得屋企人同朋友都冇辦法

諗唔到10年之後自己會係點，攞住個中四學歷可以做得啲咩

佢都幾錫你

廢是阻人發達，純綷覺得有啲可惜

It

唔係太識整甜品 曲奇果類
麵包反而OK

咪就係唔比面我

我知嘅

咁真係唔怪得你
人之常情

做咩咁嘅樣

睇吓可唔可以用年長生報名

屎味

算啦 大家要行嘅路唔同
搵過第二個啦

好似學返門手藝會好d? 唔一定讀書但起碼有一技之長

我就一定畀面

抵你比人拒絕

圖子

份人無乜冒險精神 又年近三十，事業啱啱起步

如果係It 嘅話可以考慮去買本書自學吓𥄫𥄫
誠品好多

佢唔食大把人排隊等住食 拒絕牙餃叫佢食屎啦

無啊 見到佢已經腳痛仲要企咁耐
有啲心痛啫

我本身就係做咖啡，係宜行都有經驗，但奈何人再大啲。真係唔敢諗自己將來

坐係到抹咪得

事業啱啱起步 睇到呢句覺得你放唔低又正常嘅 但其實長遠睇留喺香港都冇乜好處

識啲野
其實我都係第一次用呢個方法整

主要係事業嘅目標未達到 距離技術移民仲有幾步

佢分分鐘要你重新讀過晒
如果係時間好唔襟計 DVE 3 HD2 大學就應該一兩年

儲錢開咖啡店

你10靚歲？！

問題係我得中4，想拎返個高級文憑。叫做見得下人

咁其實進修咖啡嗰方面會唔會好啲？
it好似同你本身做嘅嘢爭好遠咁

年輕真好

冇呀
發夢買支水都要3蚊美金

我唔識整麵包
我覺得要發酵有啲麻煩

佢實話唔洗

你拎埋過去佢就會坐

係囉

呢啲就醒目啦

腸仔！

已經進修到無曬希望，呢個世界就算有經驗你冇學歷都係冇用

如果我後生幾年，可能諗都唔諗就過去
最近陸續都有親人過世，有心理準備父母都步入咁上下嘅年紀

我知做咖啡師可以考證書個d? 會唔會考慮下考上去參加下比賽個d啊 好過你重頭開始啊 係香港開cafe都好吖

佢會擺返埋

發酵係有少少麻煩
睇吓要熱定凍同埋

挑！ 咁我咪同第二個睇

咖啡師都係一門手藝喎
雖然唔係好熟
但係如果你至少發展你鐘意嘅嘢可能仲好呢

屎味都話好食

真 我老鳥

咖啡師都係？

邊到識到咁𠹌多仔仔

好似3000-4000就有牌

鬥老大會

朋友話佢可能費事喺街除口罩食wo

我都有相同諗法

大學坐底兩年 仲未計如果要defer

我都決定左係咁 休息一排收拾心情
拍左四年，本身都差唔多諗結婚

叫佢比面你
張櫈咁重拎得唔辛苦

比賽又玩過，咖啡證書嗰啲要有嘅都有曬。始終做咗咁多年，多多少少經驗都呃得下人，但奈何係學歷呃唔到人，一個疫情，差啲連份工都冇

咁如果你同佢結咗婚 就可以直接移民啦？

祝福你啊巴打
希望你會遇到好事

其實食正而家條水 開間打卡嘅真係分分鐘賺到笑 但係我有同一個年紀大啲嘅長輩傾過 佢叫我上網睇吓到底年中有幾多Cafe做唔住要搵人頂手先考慮

唔會啦 好硬頸

你係一齊咗幾耐

打斷佢條頸

我用左六千考左兩張foundation cert jah

唔捨得

係，起碼中6畢業先叫做見得下人，我先得中4。唔讀書真係唔知點好。唔通過多幾年，仲走去沖咖啡咩。香港自己開鋪頭又無咁嘅實力

你好

軟硬兼施都搞唔掂？

咁讀hd得唔得？

嗨

你好嗎？

做咖啡都要高學歷 唔係講重經驗同技術？

唔知過去做乜好
本身讀專科，想拎埋個牌先出到去見世界

其實睇你做邊行
it 都分好多
我老闆做it 讀埋master 都係4-5萬一個月
佢上面都仲有上司
有排都未升到

我冇搞掂過佢

好似卡比獸咁 好q

中四程度 hd 應該未必得 好大機會要由毅進或者基礎文憑開始

希望會 唉聽日又要返聽，想射波

唔瞓？

倘好

咁慘

Yo

射一日囉

由大學三年級一齊，依家出左黎睇野三年了

咁就好

我試過整貝果 但唔好食

係，所以我怕會唔會浪費時間，但唔讀書仲可以有咩出路，淨係識得沖咖啡，學歷又冇。可以點

佢要證明自己

通常5點幾瞓

你哋和平分手？

毒死佢

唔洗返工返學？

要考曬都好叻wor佩服 進修下英文？考個ielts
嗯 同埋有無得試下做教人個個位？出面我join 工作坊都500

你咁樣講我好奇上網睇一睇 原來應該係要你去讀夜校 考番個dse先有得再考慮 讀唔讀高級文憑嗰啲

等人識我就夠

Ga

依家恰下先
比公司野 chur 到甩肺，好彩都有公事分下心

好呀 早唞巴打

咁你得閒讚多啲佢

自己之前都有做過導師，但英文唔得，限制咗自己嘅出路。

冇返工冇返學

Reported

可以年長生入嘅

係呀，仲一齊住緊，講到明月尾搬走就唔再聯絡

最快都要一年全日制

我讀青年學院，中4開始讀過

偶像

好可惜我係做唔到 我成日鬧佢

晚安咁多位

但係得中四學歷 唔使補返前面嗰個資歷先至可以讀高級文憑咩？

太多技術含量
睇食譜都唔會識整

Goodnight

就係要，讀三年再讀兩年。total 5年

最後倒數仲難受

咁佢會唔會唔走住 過多幾年先走呢

我勁鐘意bagel 我係bagel師

情趣嚟

我都覺得好可愛

我見港專嗰個寫住中四至中五讀10個月 之後中六再讀七個月 即係其實都要一年 之後就睇吓你考成點 好嘅咪直上大學 即係加埋應該都要五六年 一係asso hd

佢有時畀我鬧到唔開心

最大問題係條女岩岩失業。依家先搵到份銀行工做。以前佢搵兩萬幾三萬。宜家搵得萬七。大家都好樂觀咁攬住喊

咁你做咩鬧佢先

如果用呢五年時間讀書加一路繼續做嘢其實唔得咩？最主要其實睇你另一半嘅意見 佢支持嘅咁咪做囉

唯有等好景啲需求大返先再轉工

係囉點解佢咁急嘅

勁不？

我就係諗住咁，但我讀完先30歲。仲可以闖。佢已經35歲，好似害咗佢咁要佢等我

聽日唔洗做？

喬子

型𠹌到

其實兩個人一齊撐住捱過之後望返都會係件好事 但係如果想結婚生仔 香港好咩？

真勁硬

瞓未

咁識唔識整

我覺得你唔可以因為咁樣諗然後幫佢做決定 你同佢傾啦 就算你選擇左呢一條路 係你行緊嘅時候佢選擇唔再同你行 但係我相信你都係會有得益

我都諗住讀完書儲下錢就過去做世界

佢唔想走。我都有講過不如試吓出去闖下。但佢唔想

真心想知你條女係咪以前做空姐

咁鬧完記得氹返

咁無辦法啦

我只係識食同搶

係

有啦
其實我真係知佢好錫我

不過要用好多錢 我覺得讀返個中6 都ok ga

就正正係港龍

早走早著啦 遲啲唔知有咩事
等唔到我

咁夜仲唔瞓

搵到兩萬幾三萬咁多？其實本身真係好想入呢行 但係經過疫情見到搞成咁之後都麻麻哋

longd住先唔得咩？

咁得啦 其實你都好錫佢
知道的

想快啲走掛 快啲5+1

呢啲機會真係要把握

坐底有兩萬幾，ot 都有機過三萬

我都係咁say 不過好難keep

自僱人士

叫聲大佬

開心到

睇嚟佢真係好勤力喎 成日聽人講都係得萬零蚊 不過其實都辛苦錢 因為自己好想好想入呢行 所以其實做好多資料蒐集

不了

唉琴晚臨瞓無啦啦諗起以前嘅美好時光
喊咗好耐
真心覺得一切得來不易要好好珍惜

其實都唔知佢點諗，女人諗嘢成日都鑽牛角尖，一係黑一係白，唔過去住就分手

咁佢知唔知咩事

原來仲要搶

有心keep keep到嘅

做地勤咪人工低啲囉。識得飛嘅人工低極有限。兩萬蚊話多唔多，但係有時間比佢做part-time。

個夢個內容係啱啱到外國自己一個處理所有嘢
都可能係反映緊呢樣野

係又唔讀書又唔做嘢

唔係咁易咖茄師傅

邊有咁早
多謝你啱啱幫我睇住個post

我一次過買十幾個雪落冷箱慢慢焗返黎食

佢都係等多你三年啫
不過算啦 佢都決定咗就由佢

依家都叫接受左，等搬走左再重新上路
出左黎住唔想返屋企

休息下都唔錯

做左5日 好累

比錢我未

我同佢講完 佢喺度笑

好bad

放一日？

真，好似我咁就後悔莫及

笑你傻
不過感性係好事嚟

我知 不過都係嗰句 有心keep keep到嘅

ok啦 請你飲碗湯

是 瞓先了

可能有一日 佢都會後悔唔等埋你

所以其實都幾好做

快點

回來了 搣時me？

好似好好味咁

我都唔知 長期都咁感性

煮緊

嗱

由小到大都休息中

訓唔訓得返

是

搣u 蘇much

吓你瞓啦 拜拜

晚安了

miss!

大大力met

我都好想搬出黎住 但係對於我哋來講搬出黎又係一筆使費 如果唔搬出黎將啲錢儲埋儲埋當將來嘅基金其實會好好多 況且我哋兩個屋企都係有間房比自己

唔知呀，始終等我都有風險，佢又廿幾歲，三年又三年就三十

牙力 真係識氹me

晚安 牙餃

牙娉

你個牌唔可以喺外地考?

我想做空姐呀 係真心好想投入呢一行 可惜一個疫情都令我卻步 依家都係決定讀完書到時睇吓環境點樣先

不過少貴 ig shop價起碼30

牙圖

快啲瞓啦你 聽日扮靚靚呀要

躲兒

係香港等埋你先過去不過佢要走 要留唔到
好似注定 要分開

臭喬訓炸

不過其實如果要移民 最主要都係要睇你留幾多年所以都係早去早着

原來係牙喬

我去屠下龍 到u 冬miss我太多

搬出嚟住真係駛好多，尤其是一開始買啲小型傢俬
不過自由自在，有私人空間，依家都好唔捨得個書房

原料好平 但賣到好貴

應該係鹹鹹地掛⋯

主要係外地搵唔返儲到經驗嘅工作

有排啦 我聽日去整指甲

好撚辛苦
晚晚都失眠
依家感覺到受盡責備

So if you love someone
You should let them know

原來係咁

係呀，回歸基本步，哂左 4 年時間

ok玩得開心啲

好無奈

巧貴

雖然係 不過就要分手 有啲可惜

臭的

牙智

又唔可以話係晒嘅 起碼都有開心過呀嘛 道不同不相為謀

咁仲大把時間啦，讀書補下習儲下錢，畢業再儲一兩年就行得

可能下個更適合你呢
係佢走寶炸

一兩年錢就夠？

無得反駁下答應左

諗緊嚟緊應該努力啲搵錢儲一筆彈藥 可以應付下租金嗰啲 睇吓上到大學之後大家試吓一齊住下先 如果同居完覺得OK嘅再諗移民都好 諗諗吓大家都未一齊住過就直接移民真係麻麻地

咁佢月底就飛過去？

200左右啦

如果食屋企住屋企嘅就真係夠嘅

再儲耐啲又唔知個政治環境點，再儲耐少少就好似我咁，起步又唔捨得走

我純粹surprise如果無首期錢
儲一兩年錢都夠

宜家真係唔洗諗，航空業已經萎縮緊。將來我唔知，但唔會係一兩年會好景返囉。你可以睇吓嗰局勢。

應該夠掛 其實都係睇吓目的地喺邊

大學一係住 hall，一係附近搵間細屋租
享受自由

不過同居真係易有磨擦，適應下先都啱！

係呀所以暫時都唔考慮 想還想 食飯緊要啲

佢心急要走 你又岩岩開始
大家發展開始唔同
或者分開 對大家都好事

其實反而我而家有啲後悔自己唔做多一兩年嘢 不過可能我做多一兩年嘢 就會變成你嘅狀態

我搵到部又平又抵玩嘅咖啡機

希望有大學讀先啦

係啦 要同居試下先

相處好同住難

同意，我內心都知道
有緣無份

我女朋友做咗6年，入行嘅時候撞正旅遊業高峰期。飛到唔想飛。

成日叫我搬去佢屋企 我話雖然你阿媽同我而家關係好 但係相見好同住難 所以佢都明嘅

咁又係 如果嗰邊搵到嘢做都得嘅

巴打已經起行左？

所以話有時真係睇際遇 如果做咗六年咁應該都唔係低級啦

岩牙

????

未訓得番
好多嘢諗
試過四個月

明既 正常都唔想接受

想睇

最緊要有嘢做有錢開飯 可能我本身對返工唔抗拒好願意捱 我深信我而家咁後生捱多幾年應該都發展得唔差掛

過多幾日應該好啲

真係訓了，聽日 730 起身
晚安大家

講黎聽下

佢話同期嗰啲唔係倉務長就副倉務長。但佢唔係擦鞋嗰啲所以無佢份

晚安啦 我都訓了

以為你發生咩事

可以咁講嘅

我淨係知道，佢成日話香港航空好多MK妹

香港快運嗰啲英文都未識講，國泰就懶高竇😂

咁但係應該起碼都係senior?

早唞

即使你離開 我熱情未改

早唞喇

還是覺得你最好

咁一定係啦。但佢話岩岩入行比人恰到喊

將來如果你想入行，要頂住

我一路向北
離開有你的季節

首先你要相信自己嘅價值

國泰地勤中五都請

近呢一兩年見啲質素係真係差好多 以前國泰啲空姐又靚又醒 而家見嗰啲都已經麻麻哋 但真心想問成日咁樣倒轉啲時差 又辛苦 其實啲皮膚會唔會好差同埋容易老

我有相信

佢唔揀你 係佢走寶

好掛住你 好心你唔好咁樣望住我

港龍剩係得東南亞航線，冇長途機，最遠都係去印度，講緊五個鐘。最多都係飛台灣同埋內地。

國泰就長途機多，基本上飛一轉，就放兩日假。但係真係辛苦，不過可以周遊列國。睇你點揀。

唔望你了

不過港龍都執咗。嚟緊有個大灣區航空

婆媳關系
應該要開一個課程讀

同埋一定儲到錢，去到當地會比錢你食嘢😂你可以儲起佢
放假你都係瞓覺，因為你會攰到唔想出街

笑死我

想你主動搵返我 好怕你討厭我

香港冇得賣

過去的 就讓她過去

好彩我冇乜事

真咩

我睇到都笑

會過去的

豆腐花

喂呀咁夜仲post嘢食

雖然食到好飽 但睇到都覺得肚餓

咦原來你喺度

咩意思先

宵夜

同你say個hi嘅意思

想食

我們都是弱撚智

你咋 唔好拖埋我落水

不用分

88

點解晚晚都咁夜上水唔瞓

係囉點解

習慣夜瞓

話咁快就四點我仲想打機

仲屠龍
瞓多啲好過啦
唔夠瞓返工好撚辛苦

聽日淨係上堂 後日先再返
生理時鐘慣咗咁夜 但驚再咁夜會腎虛

可能唔係虛呢

我都瞓先

潛水

我仲好有力

今晚好似咁靜嘅 大家瞓晒

講吓笑啫

又話sleep

依家去

我都sleep 大家goodnight

Prof

你要靜候 再靜候

仲有無人喺度？

晴在

牙晴做咩唔瞓？

唔知自己做緊咩

你都好

我麻麻啦
咁夜做咩唔瞓

有心事

講吓

自己好撚毒 無人鍾意

你想要情人？
點毒法？

hug

有鍾意嘅人
怕醜唔識點同人講嘢

你同佢傾過計未先

傾過 見過

算唔算係朋友？
如果係嘅話咪試吓問吓佢有咩興趣嗜好
又可以借啲易約出嚟食飯睇戲

算
做過了

失敗?

未表白啊
但人地應該唔鍾意我 有一刻想放低

人哋鐘意你嘅話 你就唔洗諗表白啦
表白呢啲儀式嚟
如果人哋唔鍾意你嘅話就放低啦

問題係唔知人地係咪真係唔鍾意我

傾得幾密 約得幾密先

幾日先text下
一個禮拜見一次左右

你哋都聯絡得幾疏喎

咁唔通日日見咩
人地都唔得閒

就算text都係啦 有好感點會幾日先text一次

你啱 我都係放低啦

搵個第二條女啦巴打
我瞓啦 早唞

唔搵啦
gn

搞咩咁忙

有冇飲青蛙蛋

咁正得唔得

咩都冇

早睡早起身體先會好